詹sir教防漏水：靠牛皮膠紙 保鮮紙

驗樓師詹sir建議用牛皮膠紙在玻璃上貼「井」字，防爆裂時裂紋擴大。溫瑞麟攝
驗樓師詹sir建議用牛皮膠紙在玻璃上貼「井」字，防爆裂時裂紋擴大。溫瑞麟攝
【本報訊】超強颱風「山竹」逼近，市民如臨大敵，不少市民提早做好防風防漏水措施。要防止住所窗門漏水，並不需要花費大量金錢，只需常備兩大法寶：牛皮膠紙及保鮮紙。
驗樓師詹濟南「詹sir」教路，風季來臨前要檢查窗邊會否漏風，「會漏風即係會漏水」，方法很簡單，只需關閉所有門窗，開啟風扇及冷氣機，造成空氣流動，將手置於窗邊，若能感覺有風吹入，即是漏風。惟颱風將近，即使發現漏風亦來不及補救，詹sir醒你5大貼士：

玻璃貼「井」字 保鮮紙揳窗
窗邊：若窗邊與窗框有空隙，大雨時必滲水，只需將保鮮紙捲成條狀，放於空隙處，再把窗關上，由於保鮮紙不吸水，不用經常更換，亦可避免毛巾索水後滲入屋的情況，既經濟又方便。若滲水來自牆身，則只能放置毛巾吸水，待颱風過後於外牆油上防水漆。由於玻璃中心點是最脆弱部份，可以牛皮膠紙貼上「井」字，玻璃一旦爆裂，可防止裂紋擴大。之後可以白電油抹走玻璃上膠紙迹。

冷氣機位：冷氣機四邊的防水膠不夠或老化，大雨時會漏水，其中底部更高危；只需於漏水位置貼上牛皮膠紙，問題便解決。

抽氣扇位：市面上的抽氣扇，大部份於向外位置設有擋板，簡單地將檔板放下便可避免入水。

抽油煙機：出風口應明顯向下，否則雨水會沿喉管流入屋，最佳方法是不使用出風喉管，勤換機內過濾器。

露台趟門：兩邊趟門中間的接合位置屬入水高危，可以牛皮膠紙將接合位置封起。
另外，大雨過後窗口式冷氣去水喉經常遭沙石堵塞，詹sir提醒，冷氣低盤面積應比冷氣機身小，以免外露部份盛載沙石或垃圾。

以為詹瑞文